\section{Anforderungsanalyse}

\textsc{Stefan Waidele}

\subsection{Ziele der Website}

Die Unternehmenswebsite fügt sich in die große Bandbreite der Werbemaßnahmen eines Unternehmens ein.
Daher muss diese sich auch nach den Grundsätzen der Werbung und des Marketings richten.

Die allgemeinen Ziele der Website sind die Gewinnung neuer Kunden sowie die Erhöhung des Bekantheitsgrades des Unternhemens.

Für diese Arbeit gehen wir von folgendenden Vorgaben\footnote{\cite{kloss}, S. 183ff} aus:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Zielgruppe:}\\
	Das Unternehmen betrachtet Alleinreisende und Paare im Alter zwischen 40 und 65 Jahren als die Hauptzielgruppe für die angebotenen Städtereisen. Außerdem sollen Vereine und Reisegruppen gemischten Alters angesprochen werden. 
	Altersunabhängig ist die Zielgruppe hauptsächlich den Sinus-Charakteristiken "`Bürgerliche Mitte"', "`Traditionelle"' oder "`Konservativ--etablierte"' zuzuordnen\footnote{\cite{sinus}}.
	
	\item \textbf{Phase der Buchungsentscheidung:}\\
	Die Website soll dem Kunden zu jedem Zeitpunkt des Entscheidungsvorgangs\footnote{vgl. \cite{freyer}, S105} etwas bieten können. Es ist jedoch besonders auf die Informations-- und Handlungsphase zu achten, da hier der Einfluss des Unternehmens am direktesten ist.
\end{itemize}

\subsection{Funktionale Anforderungen}

Folgende Funktionen sollten dem Besucher der Seite angeboten werden:

\begin{itemize}
	\item Vermitteln von Informationen über das Unternehmen
	\item Darstellung der Reiseziele und deren Details
	\item Buchung von Reisen
	\item Kontaktaufnahme mit dem Unternehmen
\end{itemize}

\subsection{Nicht-funktionale Anforderungen}

Folgenden nicht--funktionalen bzw.qualitativen Kriterien soll die Website entsprechen: 

Abgestimmtes Erscheinungsbild, kurze Ladezeiten, 
einfaches Zurechtfinden, einfache Kontaktaufnahme, wenig Administrationsaufwand, mehrsprachigkeit (Deutsch, Englisch)

Darüber hinaus sind die Dialoggrundsätze für interaktive Systeme gemäß ISO 9241-110 zu beachten\footnote{\cite{bhofmann}}:

Aufgabenangemessenheit, Selbstbeschreibungsfähigkeit, Erwartungskonformität, 
Fehlertoleranz, Steuerbarkeit, Individualisierbarkeit, Lernförderlichkeit

\subsection{Technische Voraussetzungen}

Zum Betreiben der Website wird ein Webspace mit mindestens 50MB Speicherplatz, vorzugsweise unlimitiertem Traffic, FTP-Zugang, und der Möglichkeit der mod\_rewrite--Aktivierung benötigt. Außerdem muss der verwendete Webserver PHP interpretieren können. Eine Datenbank ist nicht erforderlich. Für das Bearbeiten der Seiteninhalte genügt ein Text--Editor.
Zur besseren Auffindbarkeit der Website wird eine Top-Level-Domain empfohlen. Diese kann dem Webspace oft einfach zugebucht werden.