\section{Designkonzept}

\textsc{Stefan Waidele}

Im folgenden Designkonzept werden Richtlinien für die Darstellung der redaktionellen Vorgaben und des Navigationskonzepts erarbeitet.
Hierfür werden die alternativen Techniken zur Erstellung von Websites mit HTML gegeneinander abgewogen und Anforderungen an die Elemente der Website formuliert.

Diese Richtlinien sollten für alle Einzelseiten des Webauftritts beachtet werden.

\subsection{Einheitliche Darstellung durch CSS}

Durch den Einsatz von Cascading Style Sheets (CSS) werden die Designvorgaben zentral codiert und können somit leicht und einheitlich bei der Erstellung der Einzelseiten
genutzt werden. Änderungen an Details wie Schriftschnitte und --größen, am Farbschema oder auch an den Größenverhältnissen der Seitenelemte sind 
somit nur an einer zentralen Stelle vorzunehmen und wirken sich direkt auf alle Unterseiten aus. 

Außerdem bleibt das tatsächliche Markup der Seiten weitgehend frei von gestalterischen Informationen, was die Übersichtlichkeit deutlich erhöht.

Dies führt zu einer hohen Wartungsfreundlichkeit der Website.

\subsection{Gliederung der Seiten durch DIVs}

Die in den Anfangszeiten des WWW übliche Seitengliederung durch HTML--Tabellen ist nicht mehr zeitgemäß.  Bei dieser Lösung bestehen erhebliche Nachteile bei der Übersichtlichkeit und der Flexibilität.
Außerdem ist die Gliederung von Layouts mit dem TABLE--Tag ein Problem für den barrierefreien Zugriff mit Screenreadern.

Die Gliederung des Layouts mithilfe von HTML--Frames bringt auch Nachteile mit sich -- speziell bei kleinen Bildschirmgrößen, beim Setzen von Links bzw. Lesezeichen auf Detailseiten, oder auch wiederum bei der Barrierefreiheit.

Die Gliederung der Seiten mit DIV-Elementen hingegen unterstützt ein rein Semantisches Markup des HTML--Codes und erleichtert somit die Anzeige der Webseiten über viele verschiedene Bildschirmauflösungen bis hin zum Screenreader für Blinde.

Durch entsprechend definierte Media-Queries wird ein auf die jeweilige Bildschirmgröße optimiertes Layout (sog. Responive Layout) möglich.

\subsection{Farbkonzept}

Die Hauptfarben des Designs sind durch das Corporate Design vorgegeben. Diese sind ein kräftiges Blau (am Bildschrim etwa \#11e), 
ein kräftig leuchtendes Gelb (etwa \#ff2) sowie ein etwas dunkleres Orange (etwa \#cb0). Als Hilfsfarbe wird außerdem Weiß (\#fff) eingesetzt.

\subsection{Richtlinien für Grafiken}

Die eingesetzen Grafiken sollten für die Bildschirmauflösung angemessen sein. Um die Ladezeiten möglichst gering zu halten ist eine Auflösung von 1920x1080 Pixeln (also HDTV) nicht zu überschreiten.
Für Grafiken, die nicht die ganze Bildschirmbreite einnehmen, ist eine geringere Auflösung möglich.

Aus Gründen der Barrierefreiheit ist jeder Grafik ein aussagekräftiges ALT-Attribut zuzuweisen.

\subsection{Responsive Layout}

An den Übergangspunkten 1920px (HDTV), 960px (Klasischer Desktop), 800px (Beamer, Tablet), 480px (Smartphone) werden durch entsprechende Media-Queries die
Stylesheets gewechselt. Durch dieses responsive Layout können die verschriedenen Gerätetypen optimal unterstützt werden.

Auf die Realisierung eines darüber hinaus "`fliesenden Layouts"' durch Breitenangaben in Prozentwerten wird zugunsten besserer Kontrolle über Layoutdetails verzichtet.

\subsection{Animationen, JavaScript und sonstige Hilfsmittel}

Auf Animationen und andere Spezialeffekte wird zugunsten guter Lesbarkeit verzichtet. Lediglich in der Navigationsleiste werden die einzelnen Menüpunkte beim Berühren mit der Maus fablich anders hinterlegt. Dies wird mit Hilfe der CSS-Pseudoklasse ``:hover'' realisiert und bedarf somit keinem JavaScript.

Für die Plausibilitätsprüfung der Eingaben im Kontaktformular bietet sich JavaScript an, da diese so vor einer Anfrage an den Webserver vorgenommen werden kann. Dies bringt für den Besucher der Website eine schnellere Reaktionszeit und entlastet gleichzeitig den Server.

\subsection{Browserkompatibilität}

Durch die Verwendung von CSS kann ein modernes und ansprechendes Design bei maximaler Browserkompatibilität realisiert werden. Auch wenn die Website nicht in allen Webbrowsern gleich aussieht, und es bei sehr alten Versionen auch zu sichtbaren Darstellungsfehlern kommen kann (siehe Screenshots im Anhang), so ist die Website trotzdem funktionsfähig. 

Manche Funktionen, wie z.B. die ausklappenden Navigationsmenüs, sind in alten Browserversionen nicht zugänglich. In diesem Fall wird dann nur die Hauptkategorie angezeigt, die Unterseiten sind dann erst in einem nächsten Schritt erreichbar.

Auf eine Optimierung dahingehend, auch bei alten Browsern ein identisches Surferlebniss zu bieten wird verzichtet, da der hierfür notwendige Aufwand in keinem wirtschaftlichen Verhältnis zum erzielten Nutzen stehen würde. 

