\section{Einleitung}

\textsc{Stefan Waidele}

\subsection{Ziel der Arbeit}

Ziel dieser Arbeit ist die Erstellung einer Website für ein fiktives Busunternehmen ohne Zuhilfenahme von speziellen WYSIWYG Website-Editoren oder CMS--Systemen.

Für die Website sind jeweils ein redaktionelles, ein Gestaltungs-- und ein Navigationskonzept zu erstellen. Von jedem Teammitglied ist eine Einzelseite des Internetauftritts zu erstellen.

Das Ziel dieser Arbeit ergibt sich direkt aus der Aufgabenstellung im Rahmen des AKAD--Studienmoduls "`INT02 -- Einführung in die Internetprogrammierung"'

\subsection{Vorgehensweise}

\begin{itemize}
	\item Im Kapitel "`Anforderungsanalyse"' werden die Grundlagen für die zu erarbeitenden Konzepte kurz beschrieben.
				Es handelt sich hierbei aufgrund der rein fiktiven Aufgabenstellung eher die Beschreibung der von den Autoren 
				getroffenen Annahmen als um eine tatsächliche Analyse.
	\item In den folgenden Kapiteln wird die Website bezüglich den Inhalten, der Navigation und des Designs geplant.
	\item Jeder der beiden Autoren realisiert eine konkrete Seite und beschreibt die hierzu eingesetzten Methoden.
\end{itemize}


\subsection{Abgrenzung}

Lediglich zwei Seiten des Internetauftritts werden im Rahmen dieser Arbeit im Detail betrachtet.
Die übrigen werden lediglich in den zu erarbeitenden Konzepten besprochen, ohne jedoch tatsächlich erstellt zu werden.

Ebenfalls wird nicht die gesamte Planung der Internetpräsenz\footnote{vgl. \cite{kyas}, S274} in dieser Arbeit besprochen. Des Weiteren sollten die hier erarbeiteten Konzepte im Einklang mit den Vorgaben der Marketingstrategie stehen. Da hier lediglich ein fiktives Unternehmen betrachtet wird, besteht eine solche Strategie nicht.

Die komplette Realisierung einer echten Unternehmenswebsite würde hier noch weitere Analyse-- Planungs-- und Arbeitsschritte erfordern.

Es wird kein Social--Media--Konzept erstellt, da dies den Rahmen der Arbeit überschreiten würde. Allerdings wird die Einbindung von Web 2.0 Komponenten im Rahmen des Redaktionellen Konzepts betrachtet.