\section{Navigationskonzept}

\textsc{Matthias Vongerichten}

\subsection{Technische Umsetzung einheitlicher Navigation}

Für jede Seite existiert eine PHP-Datei (Content) mit dem jeweiligen Inhalt, die außerdem den Header und den Footer einbindet\footnote{Siehe Kapitel~ref{sec:bspreisen}, Seite ~pageref{sec:bspreisen}}. Header und Footer werden somit für alle Seiten vereinheitlicht dargestellt und können zentral bearbeitet werden. 

\subsection{Seitenhierarchie}

Die Website besteht aus max. 2 Ebenen. Lediglich die Reisedetails gehören der zweiten Ebene an. Auf diese gelangt man über die Reiseziele.

\subsection{Hauptmenü}

Das Hauptmenü ist im Header angesiedelt und beinhaltet Hyperlinks zu Seiten der ersten Ebene. 
Lediglich der Menüpunkt "`Reiseziele"' wird durch ein Popup--Menü mit den einzelnen Zielen erweitert
um eine zielgerichtetere Navigation zu ermöglichen\footnote{Siehe Kapitel~ref{sec:cssdropdown}, Seite ~pageref{sec:cssdropdown}}.

\subsection{Breadcrumb Navigation}

Zur besseren Orientierung wird über dem Titel einer Seite eine "`Brotkrümel"'-Navigation angezeigt. 
Diese ist im Content angesiedelt und muss wegen des Verzichts auf ein Content--Management--Systems von Hand aktuell gehalten werden.

\subsection{Verwandte Seiten}

Je Reiseziel werden in einem gesonderten Abschnitt Hyperlinks zu relevanten Internetseiten angezeigt. Diese beziehen sich immer auf die ausgewählte Reise und werden daher im Content realisiert.

\subsection{Suchmaschinenoptimierung - SEO}

Um die Popularität der Site zu erhöhen werden heutzutage kaum noch META-tags verwendet\footnote{vgl. \cite{vertommen}}. Sinnvoll sind diese nur noch als Vorgabe des Beschreibungstextes in den Suchergebnissen  ("`description"'-tag) und bei einer gewünschten Einschränkung der Suchmaschinen-Robots (\code{robots}--Tag). Da eine Einschränkung der Suchmaschinen nicht erwünscht ist, sollte lediglich das \code{description}--Tag verwendet werden.

Um die Relevanz der Site zu erhöhen\footnote{vgl. \cite{googseo}}, sollte(n)

\begin{itemize}
	\item der Inhalt regelmäßig aktualisiert werden (siehe redaktionelles Konzept)
	\item die Reisen ausführlich beschrieben sein
	\item die URL gut lesbar sein (Einsatz von mod\_rewrite)
	\item dafür gesorgt werden, dass die Website auf anderen, qualitativ hochwertigen Seiten verlinkt wurde
	\item es die Möglichkeit geben die Site zu teilen (Social Media: Facebook, Google+ usw.)
\end{itemize}

Der Einsatz von mod\_rewrite ermöglicht es URLs so zu verändern, dass diese besser lesbar und somit auch einprägsamer werden. Hierzu sind die in Abbildung ~\ref{abb:htaccess} gezeigten Modifikationen in der Datei .htaccess notwendig.

\begin{figure}[h]
\begin{minted}[bgcolor=bg]{apache}
RewriteEngine on
RewriteRule ^\.htaccess$ - [F]
RewriteBase /

# Hauptseite "http://int02.10100.de" bzw. "/"
RewriteRule ^$ /index.php

# Reiseziele & Buchungsanfragen
RewriteRule ^reiseziele/([-0-9a-z]+)$ reiseziele/$1.php
RewriteRule ^reiseziele/([-0-9a-z]*)/buchungsanfrage$ kontakt.php?reise=$1

# Sonstige Seiten
RewriteRule ^([-0-9a-z]*)$ $1.php
\end{minted}
\caption{Quellcode: .htaccess (Apache Konfiguration)}
\label{abb:htaccess}
\end{figure}

\subsubsection{Sitemap}

Eine hierarchische Auflistung aller Einzeldokumente der Website erleichtert den Suchmaschinen das Indexieren und bietet den Benutzern außerdem einen schnellen Überblick.
