\section{Redaktionelles Konzept}

\textsc{Matthias Vongerichten}

\subsection{Start}

\textsc{Updatezyklus: jährlich}

Die Startseite heißt den Besucher auf der Website willkommen. Hierfür wird ein mehrzeiliger Fließtext angezeigt. In diesem wird die Vision und die Leidenschaft der Unternehmung beschrieben. Zusätzlich wird im Fließtext ein Foto einer kürzlich durchgeführten Reise angezeigt.

\subsection{Über uns}

\textsc{Updatezyklus: bei Notwendigkeit}

Diese Seite wird auf 3 Abschnitte unterteilt: 

\begin{itemize}
\item \textbf{Abschnitt: Was uns auszeichnet}\\
Gefordert ist hier, dass herauskristallisiert wird was einem von der Konkurrenz unterscheidet bzw. abhebt. Auf was wird besonderen Wert gelegt? Für was ist man bekannt?
\item \textbf{Abschnitt: Das Team ...}\\
Hier wird das Team in Form eines Gruppenbilds vorgestellt.
\item \textbf{Abschnitt: ... und unsere Geschichte}\\
Historische Entwicklung des Unternehmens. Was waren die "`Meilensteine"'? Wie kam es zur Gründung? Auf was hatte man sich am Anfang spezialisiert und welchen Umfang bietet man heute? 
\end{itemize}

\subsection{Reiseziele}

\textsc{Updatezyklus: bei Notwendigkeit}

Hier werden die momentan besonders hervorzuhebenden Reisen, sortiert nach Zielen in Deutschland und Europa aufgelistet.
Die angebotenen Städtereisen werden als kleiner Ausschnitt dargestellt. Der Ausschnitt zeigt ein aussagekräftiges Bild, eine kurze Beschreibung sowie einen Hyperlink zu den Reisedetails.

Auf Unterseiten werden nach Ländern gegliedert alle angebotenen Reisen angezeigt. 

\subsection{Reisedetails}

\textsc{Updatezyklus: bei Notwendigkeit}

Hier erhält man genauere Informationen über eine Städtereise. 
Auf der linken Seite sind mindestens 2 kleine Bilder vorhanden, welche vom Beschreibungstext umflossen werden. Der Text besteht aus einer kurzen Einführung am Anfang und geht in die Tagesplanung über. In der Sidebar auf der rechten Seite erfolgt eine detaillierte Auflistung der Reisedaten. Folgende Elemente \footnote{\cite{freyer}, S103}, die die Entscheidungsphase maßgeblich unterstützen, sollen auf der Seite Erwähnung finden: 

Reisezeitpunkt, Reisedauer, Reisegebiet, Reisegestaltung (Hier handelt es sich immer um Pauschalangebote), Kosten der Reise pro Person, Reisekomfort (Angabe der verwendeten Busklasse, Unterkunftsart, Nebenleistungen und -ausgaben.

Zusätzlich wird ein Hyperlink zur Buchungsanfrage angezeigt. Der Link verweist hauf das übliche Kontaktformular und übergibt hierbei noch die ausgewählte Städtereise als Parameter.

\clearpage
\subsection{Die Busse}

\textsc{Updatezyklus: bei Notwendigkeit}

Hier kann sich der potenzielle Kunde einen Überblick über den Fuhrpark des Unternehmens verschaffen. Ein Bild je Bus sowie dessen besonderen Merkmale stellen ein Minimum dar.

\subsection{Kontakt}

\textsc{Updatezyklus: bei Notwendigkeit}

Die Seite ermöglicht es dem Anwender auf verschiedene Weise mit dem Unternehmen in Kontakt zu treten. Angeboten wird:

Ein Kontaktformular, die E--Mail Adresse, Telefonnummer, Faxnummer, Links zu Social Media Plattformen

\subsection{Impressum}

\textsc{Updatezyklus: bei Notwendigkeit}

Nach Paragraf 5 des Telemediengesetz\footnote{\cite{justlaw}} sind folgende Angaben notwendig:

Name und Anschrift, E--Mail Adresse, Telefon, ggf. Register und Registernummer, 
ggf. Umsatzsteuer-- oder Wirtschaftssteueridentifikationsnummer

\subsection{AGB}

\textsc{Updatezyklus: bei Notwendigkeit}

Allgemeine Geschäftsbedingungen erweitern gesetzliche Regelungen nach eigenem Ermessen (innerhalb "`der wesentlichen Grundgedanken"') und sind daher freiwillig anzugeben. Im Falle dieses Busunternehmens könnte grundsätzlich auf eine AGB verzichtet werden, jedoch bietet diese Seite auch die Möglichkeit sonstigen Informationspflichten bei Internetangeboten nachzugehen\footnote{\cite{tschwenke}}:

Widerrufsbelehrungspflichten gegenüber Verbrauchern, Hinweise wie der Vertrag zustande kommt, 
Informationspflichten betreffend Preisangaben, Datenschutzhinweise, Hinweise nach der 
Dienstleistungs-Informationspflichten-Verordnung

\subsection{Social Media}

Eine Präsenz in den sozialen Netzwerken gehört heutzutage in jedes erfolgreiche Website-Konzept. Neben der einfachen Möglichkeit von Kunden offiziell "`empfohlen"' zu werden bietet sich die Möglichkeit, als Alternative zu einem Weblog, potenzielle Kunden mit Neuigkeiten zu versorgen und mit Ihnen schnell in Kontakt zu treten. Aufgrund seiner aktuell noch dominierenden Stellung wird ein Account bei Facebook empfohlen - bei steigender Nutzeranzahl später auch ein Google+-Account, welcher dann mit Facebook integriert werden kann.

Im Header der Site kann die Facebook-Page besucht und "`geliked"' sowie bei Google+ - da dort noch kein eigener Account existiert - die Domain "`+1"'-ed werden. 